點解D人講極都唔明 永遠只係識睇起薪去判斷?

成個社會永遠都充斥住同一番言論 老係咁後生係 都只係睇人起薪 起薪個價好似跟撚住你成世咁
之前同舊同學食飯 有個I大GRAD嘅就懶勁咁就話:你地讀多我地2年 比多十幾萬 出黎都係搵多幾千蚊
我只係回左佢一句:過多幾年就唔係啦 佢就無曬野講
每次人地討論前途/工作果陣永遠都有班人講咩讀咁多書但FG人工不如譚仔阿姐 做地盤佬一個月搵3萬啊 讀咁多書無撚用 之類 呢D人一般得2類
一種就係真短視 睇野都唔撚識睇遠D 個人根本無一個叫"升職"嘅概念
一種就係明白但係要搵藉口比自己好過D 呢種人一般讀書唔叻/仔女讀書唔叻 唯有講自己低學歷都同人地高學歷差唔多/仲好過佢 一方面催眠自己 二黎屌鳩你以發洩妒忌
最常見例子就係有DEGREE同無DEGREE去考差佬有咩分別啦 起薪都差成倍啊

呢D話題真係講到口臭都仲有人講 明明結論好撚明顯都唔肯接受 好似明明科學話你聽地球係圓都總係有一班人要話佢係平嘅

大學係得神科搵得特別多過人
其他大學生同一般人既市價同前景真係差無幾

果昤有個中同讀完中七去做高級保安
14/5k, 我地讀完大學出黎～14-16k
都比佢笑我地哂錢哂時間。

3年過後，我已經35k + 2month bonus

佢做係16/7k, 應該過多三年可以係佢4/5倍

你升左職睇埋份糧先講啦。

上面咁多老屎忽,幾時輪得到你升職

識幾個大學畢業都考唔到officer撈緊散仔
又識幾個中五就畢業嘅撈到風山水起

乜而家仲有人以為揸住個degree真係包升職
你話我短視都係咁話啦
成街都大學畢業

有人肯由低做起捱下等升職
但更加多人自視過高覺得人工太低眨低自己

假設你大學畢業又叻仔黎同一個中學畢業既on9仔比較，
你講既野就成立，
搵唔搵到錢學歷只係有少少幫助，
個人唔醒目既話咩學歷都係乞食。

比起薪 係 用同學歷比

好多短視既人

咪係， 幾多個警察散仔先一個督察

big4?

係，好多degree 都考散仔

仲有政府ACO，TO，WS

仲用收入去比？依家比較資產㗎啦爸爸淨落大把嗰d就算讀到小學日日做義工，你覺得人地睇你唔起多定睇佢唔起多？公司個茶水呀姐仔大女仔住港島私樓旨在搵份工過日辰，得閒去吓澳洲英國探仔女孫仔，我估佢份糧唔會過2萬，但邊個會睇佢唔起？

屌啦我搵萬幾都已經夠食，反正香港冇野值得消費，又唔會生仔結婚，仲同你捱咩on9

香港冇得救架啦

得罪講句，我中五畢業出黎做野，做學師，做地盤，幾乎咩下欄野都做過，捱左廿年開到間公司，而家班大學生咪又係收我糧幫我做野

你都識講你捱廿年啦
人地大學生捱5年就夠

你如果有做過野就知道香港大部份僱主都係得小學雞程度

你搵班捱左廿年既大學生幫你做野先講啦
中五就算識做生意 啲思想都係差啲

真係睇到最後先知

可能你成世冇得升

人地 地盤做判頭

咁係上一代當年無機會讀姐
引證唔到呢一代讀書冇用喎

如果大學生做傳媒，起薪低但都無乜升職加薪機會，又真係慘過譚仔阿姐。